% =============================================================================
% Kapitel 1: Einleitung
% =============================================================================
\chapter{Einleitung}
\label{ch:einleitung}

Die Elektromobilität ist ein immer wichtiger werdendes Thema. Sie trägt zur Reduzierung von Treibhausgasemissionen bei, verringert die Abhängigkeit zu fossilen Brennstoffen und somit auch wirtschaftliche Abhängigkeiten. Gleichzeitig bietet sie eine neue Möglichkeit bei der Energieversorgung.

Die Möglichkeit bei der Energieversorgung ist hier besonders interessant. Fahrzeuge, die mit Strom betrieben werden, können nicht nur als Verbraucher betrachtet werden, sondern auch als Energiespeicher. Elektrofahrzeuge können also nicht nur Energie aufnehmen, sondern diese auch wieder abgeben, was besonders im Kontext von erneuerbaren Energien von großer Bedeutung ist.

In der heutigen Zeit besteht noch keine zuverlässige Möglichkeit, überschüssige Energie, die von Erneuerbaren erzeugt wird, zu speichern. Weswegen das Thema so brisant ist: Durch eine zuverlässige Speicherung könnte die Energie, die von Erneuerbaren erzeugt wird, auch dann genutzt werden, wenn Solar- oder Windanlagen nicht aktiv Energie erzeugen. Folglich würde eine solche Möglichkeit die Nutzung von Erneuerbaren Energien wesentlich verbessern und eine wichtige Rolle bei der Energiewende spielen.

Jedoch bringt eine Speicherung von Energie in Elektrofahrzeugen einen gerinfügigen Mehrwert - ökonomisch wie auch ökologisch - wenn diese nicht zuverlässig gesteuert wird. Es wird ein System benötigt, das die intelligente Steuerung von Energieflüssen zwischen Fahrzeug und Stromnetz ermöglicht. Eine intelligente Steuerung ist nur möglich, wenn das Nutzerverhalten identifiziert werden kann. Es muss also ein System entworfen werden, das eine zuverlässige Vorhersage über das Mobilitätsverhalten des Nutzers ermöglicht.

% -----------------------------------------------------------------------------
\section{Motivation}
\label{sec:motivation}

In dieser Arbeit wird untersucht, inwiefern sich das Nutzungsverhalten von Elektrofahrzeugen vorhersagen lässt, um  potentiell den Energiefluss zwischen Fahrzeug und Stromnetz zu optimieren. Voraussetzung hierfür ist die Verfügbarkeit von V2G (Vehicle-to-Grid), also der Fähigkeit von Elektrofahrzeugen, Energie nicht nur aufzunehmen, sondern auch wieder ans Stromnetz abzugeben. Obwohl V2G zunehmend an Präsenz gewinnt, bestehen in der praktischen Anwendung weiterhin große Lücken. Ein zentraler Baustein für das effiziente Zusammenwirken von Elektrofahrzeugen und Stromnetz ist ein zuverlässiges Vorhersagemodell des Mobilitätsverhaltens: Es erlaubt, Lade- und Entladezyklen so zu steuern, dass sowohl die Effizienz der mobilen Akkumulatoren als auch die Auslastung des Netzes optimiert werden. Entscheidend ist dabei die Zuverlässigkeit der Vorhersage, um ein fehlerloses System gewährleisten zu können.
% -----------------------------------------------------------------------------
\section{Problemstellung}
\label{sec:problemstellung}

Für ein zuverlässiges Machine Learning Modell zur Vorhersage von Mobilitätsverhalten ist eine hochqualitative Datenbasis notwendig, denn Fehleinschätzungen des Mobilitätsverhaltens können zu einer fehlerhaften Energieverwaltung und im schlimmsten Fall zur Nichtverfügbarkeit des E-Fahrzeuges führen. Es müssen also verlässliche Daten über das Mobilitätsverhalten von Nutzern entweder erhoben oder von Dritten bezogen werden. Da Qualität in diesem Bereich nicht genau definiert ist, gilt es dies an bestimmten Kriterien und Werten festzulegen.

In Betrachtung der existierenden wissenschaftlichen Literatur besteht im Moment ein Mangel an Studien, die sich explizit mit dem Mobilitätsverhalten von Individuen beschäftigen. Es gibt wertvolle Studien, die sich mit dem Mobilitätsverhalten von Gruppen beschäftigen, jedoch liefern diese wenig Aufschluss darüber, wie sich der Individualverkehr vorhersagen lässt. Damit künftig eine intelligente Steuerung von Energieflüssen möglich wird, müssen zuverlässige Vorhersagemodelle entwickelt werden, die auf hochqualitativen Daten zum individuellen Mobilitätsverhalten basieren. 

Bisherige Studien befassen sich hauptsächlich mit Gebieten außerhalb von Fahrtzeiten, wie zum Beispiel Zeitpunkt von Ladevorgängen, Ladeleistung, Nutzung der Energie und den Einfluss auf die momentane Ladung. Nach aktuellem Kenntnisstand existieren lediglich zwei Studien, nämlich \cite{emobpy_paper}, eine TUM Studie, und \cite{realworld_ev_dataset}, eine Studie des DIW Berlin, die explizit die Nutzung des Fahrzeugs dokumentieren. Der bestehende Datensatz \cite{emobpy_dataset} liefert jedoch nur stündliche Informationen, was für ein genaueres Modell für die Abbildung von individuellen Verkehrsvorhersagen zu ungenau ist. Die Studie \cite{realworld_ev_dataset} liefert zwar minutengenaue Informationen, jedoch ist die Anzahl der Fahrzeuge zu gering, um ein zuverlässiges Modell zu entwickeln. Es besteht also Bedarf an einer oder mehreren Studien, die sich mit der Erhebung von hochqualitativen Daten für individuelles Mobilitätsverhalten beschäftigen, um so die Entwicklung von zuverlässigen Vorhersagemodellen bewerkstelligen zu können.

% -----------------------------------------------------------------------------
\section{Zielsetzung}
\label{sec:zielsetzung}

Das Ziel der Arbeit ist es, zuverlässige Daten zu erheben und zu analysieren. Die Daten, wenn nötig, zu anonymisieren und daraus Modelle zu erstellen, die das Mobilitätsverhalten von Nutzern möglichst genau vorhersagen können. Des Weiteren soll Gegenstand der Arbeit sein, die Vorhersagegenauigkeit der Modelle zu vergleichen und die wichtisten Einflussfaktoren des Verhaltens zu identifizieren. Die Ergebnisse sollen dazu beitragen, eine intelligente Steuerung von Energieflüssen zwischen Fahrzeug und Stromnetz zu ermöglichen, um so die Nutzung von erneuerbaren Energien zu verbessern und eine wichtige Rolle bei der Energiewende zu spielen.

% -----------------------------------------------------------------------------
\section{Forschungsfragen}
\label{sec:forschungsfragen}

\begin{enumerate}
    \item Die Beschaffung und Analysevon verlässlichen Daten über das Mobilitätsverhalten von Nutzern, um so die Vorhersage zu ermöglichen.
    \begin{enumerate}
        \item Berücksichtigung von Datenschutzaspekten bei der Datenerhebung.
    \end{enumerate}
    \item Erstellung mehrerer Modells zur Vorhersage des Mobilitätsverhaltens von Nutzern.
    \begin{enumerate}
        \item Vergleich der Modelle hinsichtlich ihrer Vorhersagegenauigkeit.
        \item Identifikation der wichtigsten Einflussfaktoren auf das Mobilitätsverhalten.
    \end{enumerate}
\end{enumerate} 

% -----------------------------------------------------------------------------
\section{Aufbau der Arbeit}
\label{sec:aufbau}

\todo{Kurze Beschreibung der Struktur der Arbeit. Welches Kapitel behandelt welches Thema?}

Die vorliegende Arbeit ist wie folgt aufgebaut:

\textbf{\Cref{ch:grundlagen}} erläutert die theoretischen Grundlagen, die für das Verständnis dieser Arbeit notwendig sind.

\textbf{\Cref{ch:methodik}} beschreibt die gewählte Methodik und das Vorgehen.

\textbf{\Cref{ch:implementierung}} stellt die Implementierung der entwickelten Lösung vor.

\textbf{\Cref{ch:evaluation}} präsentiert die Evaluation und die erzielten Ergebnisse.

\textbf{\Cref{ch:diskussion}} diskutiert die Ergebnisse und deren Bedeutung.

\textbf{\Cref{ch:fazit}} fasst die Arbeit zusammen und gibt einen Ausblick auf zukünftige Arbeiten.
