% =============================================================================
% Kapitel 2: Theoretische Grundlagen
% =============================================================================
\chapter{Theoretische Grundlagen}
\label{ch:grundlagen}

\todo{Einleitenden Text für das Kapitel verfassen. Was wird in diesem Kapitel behandelt und warum ist es relevant?}

In diesem Kapitel werden die theoretischen Grundlagen für die vorliegende Arbeit festgehalten, um ein flächendeckendes Verständnis für die folgenden Kapitel zu schaffen. Es werden relevante Themenbereiche erläutert, der aktuelle Stand der Forschung zusammengefasst und verwandte Arbeiten vorgestellt. Ziel ist es, die eigene Arbeit von bereits existierenden Ansätzen und Erkenntnissen abzugrenzen und die Relevanz der eigenen Forschung zu unterstreichen.

% -----------------------------------------------------------------------------
\section{Erfassen von Mobilitätsdaten}
\label{sec:themenbereich1}



% -----------------------------------------------------------------------------
\section{Verarbeitung von Mobilitätsdaten}
\label{sec:themenbereich2}

% -----------------------------------------------------------------------------
\section{Bewertung der Datenqualität}
\label{sec:themenbereich3}



% -----------------------------------------------------------------------------
\section{Stand der Forschung}
\label{sec:stand_forschung}

\todo{Aktuellen Stand der Forschung zusammenfassen. Welche verwandten Arbeiten gibt es? Was wurde bereits untersucht?}

% -----------------------------------------------------------------------------
\section{Verwandte Arbeiten}
\label{sec:verwandte_arbeiten}

\todo{Verwandte Arbeiten vorstellen und voneinander abgrenzen. Wie unterscheidet sich die eigene Arbeit?}

\textcolor{red}{
    \begin{itemize}
        \item Forschungsarbeit/SUMO
        \item ähnliche Studien
        \item 
    \end{itemize}
}

% -----------------------------------------------------------------------------
\section{Zusammenfassung}
\label{sec:grundlagen_zusammenfassung}

\todo{Kurze Zusammenfassung der wichtigsten Erkenntnisse aus diesem Kapitel.}
